David Christopher Lane (* 29. April 1956 in Burbank bei Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer  Religionswissenschaftler. Er lehrt Philosophie und Soziologie, seine Spezialgebiete sind Sekten, neue religiöse Bewegungen und sogenannte Gurus.
